# REST行情与交易接口 (2018-11-13)
# 基本信息
* 本篇列出REST接口的baseurl **https://api-trading.txquick.com**
* 所有接口的响应都是JSON格式
* 响应中如有数组，数组元素以时间升序排列，越早的数据越提前。
* 所有时间、时间戳均为UNIX时间，单位为毫秒
* HTTP `4XX` 错误码用于指示错误的请求内容、行为、格式。
* HTTP `429` 错误码表示警告访问频次超限，即将被封IP
* HTTP `418` 表示收到429后继续访问，于是被封了。
* HTTP `5XX` 错误码用于指示Binance服务侧的问题。 
* HTTP `504` 表示API服务端已经向业务核心提交了请求但未能获取响应，特别需要注意的是`504`代码不代表请求失败，而是未知。很可能已经得到了执行，也有可能执行失败，需要做进一步确认。
* 每个接口都有可能抛出异常，异常响应格式如下：
```javascript
{
  "code": -1121,
  "msg": "Invalid symbol."
}
```

* 具体的错误码及其解释在[错误代码汇总.md](./错误代码汇总.md)
* `GET`方法的接口, 参数必须在`query string`中发送.
* `POST`, `PUT`, 和 `DELETE` 方法的接口, 参数可以在 `query string`中发送，也可以在 `request body`中发送(content type `application/x-www-form-urlencoded`。允许混合这两种方式发送参数。但如果同一个参数名在query string和request body中都有，query string中的会被优先采用。
* 对参数的顺序不做要求。

# 访问限制
* 在 `/api/v1/exchangeInfo`接口中`rateLimits`数组里包含有REST接口(不限于本篇的REST接口)的访问限制。包括带权重的访问频次限制、下单速率限制。本篇`枚举定义`章节有限制类型的进一步说明。
* 违反上述任何一个访问限制都会收到HTTP 429，这是一个警告.
* 每一个接口均有一个相应的权重(weight)，有的接口根据参数不同可能拥有不同的权重。越消耗资源的接口权重就会越大。
* 当收到429告警时，调用者应当降低访问频率或者停止访问。
* **收到429后仍然继续违反访问限制，会被封禁IP，并收到418错误码**
* 频繁违反限制，封禁时间会逐渐延长，**从最短2分钟到最长3天**.

# 接口鉴权类型
* 每个接口都有自己的鉴权类型，鉴权类型决定了访问时应当进行何种鉴权
* 如果需要 API-key，应当在HTTP头中以`X-MBX-APIKEY`字段传递
* API-key 与 API-secret 是大小写敏感的
* 可以在网页用户中心修改API-key 所具有的权限，例如读取账户信息、发送交易指令、发送提现指令

鉴权类型 | 描述
------------ | ------------
NONE | 不需要鉴权的接口
TRADE | 需要有效的API-KEY和签名
USER_DATA | 需要有效的API-KEY和签名
USER_STREAM | 需要有效的API-KEY
MARKET_DATA | 需要有效的API-KEY


# 需要签名的接口 (TRADE 与 USER_DATA)
* 调用这些接口时，除了接口本身所需的参数外，还需要传递`signature`即签名参数。
* 签名使用`HMAC SHA256`算法. API-KEY所对应的API-Secret作为 `HMAC SHA256` 的密钥，其他所有参数作为`HMAC SHA256`的操作对象，得到的输出即为签名。
* 签名大小写不敏感。
* 当同时使用query string和request body时，`HMAC SHA256`的输入query string在前，request body在后

## 时间同步安全
* 签名接口均需要传递`timestamp`参数, 其值应当是请求发送时刻的unix时间戳（毫秒）
* 服务器收到请求时会判断请求中的时间戳，如果是5000毫秒之前发出的，则请求会被认为无效。这个时间窗口值可以通过发送可选参数`recvWindow`来自定义。
* 另外，如果服务器计算得出客户端时间戳在服务器时间的‘未来’一秒以上，也会拒绝请求。
* 逻辑伪代码：
  ```javascript
  if (timestamp < (serverTime + 1000) && (serverTime - timestamp) <= recvWindow) {
    // process request
  } else {
    // reject request
  }
  ```

**关于交易时效性** 
互联网状况并不100%可靠，不可完全依赖,因此你的程序本地到币安服务器的时延会有抖动.
这是我们设置`recvWindow`的目的所在，如果你从事高频交易，对交易时效性有较高的要求，可以灵活设置recvWindow以达到你的要求。
**不推荐使用5秒以上的recvWindow**


## POST /api/v1/order 的示例

以下是在linux bash环境下使用 echo openssl 和curl工具实现的一个调用接口下单的示例
apikey、secret仅供示范

Key | Value
------------ | ------------
apiKey | vmPUZE6mv9SD5VNHk4HlWFsOr6aKE2zvsw0MuIgwCIPy6utIco14y7Ju91duEh8A
secretKey | NhqPtmdSJYdKjVHjA7PZj4Mge3R5YNiP1e3UZjInClVN65XAbvqqM6A7H5fATj0j


参数 | 取值
------------ | ------------
symbol | LTCBTC
side | BUY
type | LIMIT
timeInForce | GTC
quantity | 1
price | 0.1
recvWindow | 5000
timestamp | 1499827319559


### 示例 1: 所有参数通过 query string 发送
* **queryString:** symbol=LTCBTC&side=BUY&type=LIMIT&timeInForce=GTC&quantity=1&price=0.1&recvWindow=5000&timestamp=1499827319559
* **HMAC SHA256 签名:**

    ```
    [linux]$ echo -n "symbol=LTCBTC&side=BUY&type=LIMIT&timeInForce=GTC&quantity=1&price=0.1&recvWindow=5000&timestamp=1499827319559" | openssl dgst -sha256 -hmac "NhqPtmdSJYdKjVHjA7PZj4Mge3R5YNiP1e3UZjInClVN65XAbvqqM6A7H5fATj0j"
    (stdin)= c8db56825ae71d6d79447849e617115f4a920fa2acdcab2b053c4b2838bd6b71
    ```


* **curl 调用:**

    ```
    (HMAC SHA256)
    [linux]$ curl -H "X-MBX-APIKEY: vmPUZE6mv9SD5VNHk4HlWFsOr6aKE2zvsw0MuIgwCIPy6utIco14y7Ju91duEh8A" -X POST 'https://api-trading.txquick.com/api/v3/order?symbol=LTCBTC&side=BUY&type=LIMIT&timeInForce=GTC&quantity=1&price=0.1&recvWindow=5000&timestamp=1499827319559&signature=c8db56825ae71d6d79447849e617115f4a920fa2acdcab2b053c4b2838bd6b71'
    ```

### 示例 2: 所有参数通过 request body 发送
* **requestBody:** symbol=LTCBTC&side=BUY&type=LIMIT&timeInForce=GTC&quantity=1&price=0.1&recvWindow=5000&timestamp=1499827319559
* **HMAC SHA256 签名:**

    ```
    [linux]$ echo -n "symbol=LTCBTC&side=BUY&type=LIMIT&timeInForce=GTC&quantity=1&price=0.1&recvWindow=5000&timestamp=1499827319559" | openssl dgst -sha256 -hmac "NhqPtmdSJYdKjVHjA7PZj4Mge3R5YNiP1e3UZjInClVN65XAbvqqM6A7H5fATj0j"
    (stdin)= c8db56825ae71d6d79447849e617115f4a920fa2acdcab2b053c4b2838bd6b71
    ```


* **curl 调用:**

    ```
    (HMAC SHA256)
    [linux]$ curl -H "X-MBX-APIKEY: vmPUZE6mv9SD5VNHk4HlWFsOr6aKE2zvsw0MuIgwCIPy6utIco14y7Ju91duEh8A" -X POST 'https://api-trading.txquick.com/api/v3/order' -d 'symbol=LTCBTC&side=BUY&type=LIMIT&timeInForce=GTC&quantity=1&price=0.1&recvWindow=5000&timestamp=1499827319559&signature=c8db56825ae71d6d79447849e617115f4a920fa2acdcab2b053c4b2838bd6b71'
    ```

### 示例 3: 混合使用 query string 与 request body
* **queryString:** symbol=LTCBTC&side=BUY&type=LIMIT&timeInForce=GTC
* **requestBody:** quantity=1&price=0.1&recvWindow=5000&timestamp=1499827319559
* **HMAC SHA256 签名:**

    ```
    [linux]$ echo -n "symbol=LTCBTC&side=BUY&type=LIMIT&timeInForce=GTCquantity=1&price=0.1&recvWindow=5000&timestamp=1499827319559" | openssl dgst -sha256 -hmac "NhqPtmdSJYdKjVHjA7PZj4Mge3R5YNiP1e3UZjInClVN65XAbvqqM6A7H5fATj0j"
    (stdin)= 0fd168b8ddb4876a0358a8d14d0c9f3da0e9b20c5d52b2a00fcf7d1c602f9a77
    ```


* **curl 调用:**

    ```
    (HMAC SHA256)
    [linux]$ curl -H "X-MBX-APIKEY: vmPUZE6mv9SD5VNHk4HlWFsOr6aKE2zvsw0MuIgwCIPy6utIco14y7Ju91duEh8A" -X POST 'https://api-trading.txquick.com/api/v3/order?symbol=LTCBTC&side=BUY&type=LIMIT&timeInForce=GTC' -d 'quantity=1&price=0.1&recvWindow=5000&timestamp=1499827319559&signature=0fd168b8ddb4876a0358a8d14d0c9f3da0e9b20c5d52b2a00fcf7d1c602f9a77'
    ```

Note that the signature is different in example 3.
There is no & between "GTC" and "quantity=1".

# 公开API接口
## 术语解释
* `base asset` 指一个交易对的交易对象，即写在靠前部分的资产名
* `quote asset` 指一个交易对的定价资产，即写在靠后部分资产名


## 枚举定义
**交易对状态:**

* PRE_TRADING 盘前交易
* TRADING 正常交易中
* POST_TRADING 盘后交易
* END_OF_DAY 收盘
* HALT 交易终止(该交易对已下线)
* AUCTION_MATCH 集合竞价
* BREAK 交易暂停

**交易对类型:**

* SPOT 现货

**订单状态:**

* NEW 新建订单
* PARTIALLY_FILLED  部分成交
* FILLED  全部成交
* CANCELED  已撤销
* PENDING_CANCEL 正在撤销中(目前不会遇到这个状态)
* REJECTED 订单被拒绝
* EXPIRED 订单过期(根据timeInForce参数规则)

**订单种类:**

* LIMIT 限价单
* MARKET  市价单
* STOP_LOSS 止损单
* STOP_LOSS_LIMIT 限价止损单
* TAKE_PROFIT 止盈单
* TAKE_PROFIT_LIMIT 限价止盈单
* LIMIT_MAKER 限价做市单

**订单方向:**

* 买入
* 卖出

**Time in force:**

* GTC - Good Till Cancel 成交为止
* IOC - Immediate or Cancel 无法立即成交(吃单)的部分就撤销
* FOK - Fill or Kill 无法全部立即成交就撤销

**K线间隔:**

m -> 分钟; h -> 小时; d -> 天; w -> 周; M -> 月

* 1m
* 3m
* 5m
* 15m
* 30m
* 1h
* 2h
* 4h
* 6h
* 8h
* 12h
* 1d
* 3d
* 1w
* 1M

**限制种类 (rateLimitType)**

* REQUESTS_WEIGHT  单位时间请求权重之和上限
* ORDERS    单位时间下单(撤单)次数上限
* RAW_REQUESTS  单位时间请求次数上限

**限制间隔**

* SECOND
* MINUTE
* DAY

## 通用接口
### 测试服务器连通性 PING
```
GET /api/v1/ping
```
测试能否联通

**权重:**
1

**参数:**
NONE

**响应:**
```javascript
{}
```

### 获取服务器时间
```
GET /api/v1/time
```
获取服务器时间

**权重:**
1

**参数:**
NONE

**响应:**
```javascript
{
  "serverTime": 1499827319559
}
```

### 交易规范信息
```
GET /api/v1/exchangeInfo
```
获取此时的交易规范信息

**权重:**
1

**Parameters:**
NONE

**响应:**
```javascript
{
  "timezone": "UTC",
  "serverTime": 1508631584636,
  "rateLimits": [{
      "rateLimitType": "REQUESTS_WEIGHT",
      "interval": "MINUTE",
      "intervalNum": 1,
      "limit": 1200 //每分钟调用的所有接口权重之和不得超过1200
    },
    {
      "rateLimitType": "ORDERS",
      "interval": "SECOND",
      "intervalNum": 1,
      "limit": 10 //每秒钟所有订单/撤单次数不得超过10
    },
    {
      "rateLimitType": "ORDERS",
      "interval": "DAY",
      "intervalNum": 1,
      "limit": 100000 //每天订单/撤单不得超过10万
    },
    {
      "rateLimitType": "RAW_REQUESTS",
      "interval": "MINUTE",
      "intervalNum": 5,
      "limit": 5000 //每5分钟调用订单次数不得超过5000
    }
  ],
  "exchangeFilters": [],
  "symbols": [{
    "symbol": "ETHBTC",
    "status": "TRADING",
    "baseAsset": "ETH",
    "baseAssetPrecision": 8,
    "quoteAsset": "BTC",
    "quotePrecision": 8,
    "orderTypes": ["LIMIT", "MARKET"],
    "icebergAllowed": false,
    "filters": [{
      "filterType": "PRICE_FILTER",
      "minPrice": "0.00000100",
      "maxPrice": "100000.00000000",
      "tickSize": "0.00000100"
    }, {
      "filterType": "LOT_SIZE",
      "minQty": "0.00100000",
      "maxQty": "100000.00000000",
      "stepSize": "0.00100000"
    }, {
      "filterType": "MIN_NOTIONAL",
      "minNotional": "0.00100000",
      "applyToMarket": true,
      "avgPriceMins": 5
    }]
  }]
}
```

## 行情接口
### 深度信息
```
GET /api/v1/depth
```

**权重:**

Limit | Weight
------------ | ------------
5, 10, 20, 50, 100 | 1
500 | 5
1000 | 10

**参数:**

名称 | 类型 | 是否必须 | 描述
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
limit | INT | NO | 默认 100; 最大 1000. 可选值:[5, 10, 20, 50, 100, 500, 1000]

**注意:** limit=0 返回全部orderbook，但数据量会非常非常非常非常大！

**响应:**
```javascript
{
  "lastUpdateId": 1027024,
  "bids": [
    [
      "4.00000000",     // 价位
      "431.00000000",   // 挂单量
      []                // 请忽略.
    ]
  ],
  "asks": [
    [
      "4.00000200",
      "12.00000000",
      []
    ]
  ]
}
```

### 近期成交
```
GET /api/v1/trades
```
获取近期成交

**权重:**
1

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
limit | INT | NO | Default 500; max 1000.

**响应:**
```javascript
[
  {
    "id": 28457,
    "price": "4.00000100",
    "qty": "12.00000000",
    "time": 1499865549590,
    "isBuyerMaker": true,
    "isBestMatch": true
  }
]
```

### 查询历史成交(MARKET_DATA)
```
GET /api/v1/historicalTrades
```

**权重:**
5

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
limit | INT | NO | Default 500; max 1000.
fromId | LONG | NO | 从哪一条成交id开始返回. 缺省返回最近的成交记录

**响应:**
```javascript
[
  {
    "id": 28457,
    "price": "4.00000100",
    "qty": "12.00000000",
    "time": 1499865549590,
    "isBuyerMaker": true,
    "isBestMatch": true
  }
]
```

### 近期成交(归集)
```
GET /api/v1/aggTrades
```
与trades的区别是，同一个taker在同一时间同一价格与多个maker的成交会被合并为一条记录

**权重:**
1

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
fromId | LONG | NO | 从包含fromID的成交开始返回结果
startTime | LONG | NO | 从该时刻之后的成交记录开始返回结果
endTime | LONG | NO | 返回该时刻为止的成交记录
limit | INT | NO | 默认 500; 最大 1000.

* 如果同时发送startTime和endTime，间隔必须小于一小时
* 如果没有发送任何筛选参数(fromId, startTime,endTime)，默认返回最近的成交记录

**响应:**
```javascript
[
  {
    "a": 26129,         // 归集成交ID
    "p": "0.01633102",  // 成交价
    "q": "4.70443515",  // 成交量
    "f": 27781,         // 被归集的首个成交ID
    "l": 27781,         // 被归集的末个成交ID
    "T": 1498793709153, // 成交时间
    "m": true,          // 是否为主动卖出单
    "M": true           // 是否为最优撮合单(可忽略，目前总为最优撮合)
  }
]
```

### K线数据
```
GET /api/v1/klines
```
每根K线的开盘时间可视为唯一ID

**权重:**
1

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
interval | ENUM | YES |
startTime | LONG | NO |
endTime | LONG | NO |
limit | INT | NO | Default 500; max 1000.

* 缺省返回最近的数据

**响应:**
```javascript
[
  [
    1499040000000,      // 开盘时间
    "0.01634790",       // 开盘价
    "0.80000000",       // 最高价
    "0.01575800",       // 最低价
    "0.01577100",       // 收盘价(当前K线未结束的即为最新价)
    "148976.11427815",  // 成交量
    1499644799999,      // 收盘时间
    "2434.19055334",    // 成交额
    308,                // 成交笔数
    "1756.87402397",    // 主动买入成交量
    "28.46694368",      // 主动买入成交额
    "17928899.62484339" // 请忽略该参数
  ]
]
```
### 当前平均价格
```
GET /api/v3/avgPrice
```
**权重:**
1
**参数:**
Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
**响应:**
```javascript
{
  "mins": 5,
  "price": "9.35751834"
}
```

### 24hr价格变动情况
```
GET /api/v1/ticker/24hr
```
请注意，不携带symbol参数会返回全部交易对数据，不仅数据庞大，而且权重极高

**权重:**
带symbol为1
不带为40

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | NO |


**响应:**
```javascript
{
  "symbol": "XMRBTC",
  "priceChange": "-94.99999800",
  "priceChangePercent": "-95.960",
  "weightedAvgPrice": "0.29628482",
  "prevClosePrice": "0.10002000",
  "lastPrice": "4.00000200",
  "lastQty": "200.00000000",
  "bidPrice": "4.00000000",
  "askPrice": "4.00000200",
  "openPrice": "99.00000000",
  "highPrice": "100.00000000",
  "lowPrice": "0.10000000",
  "volume": "8913.30000000",
  "quoteVolume": "15.30000000",
  "openTime": 1499783499040,
  "closeTime": 1499869899040,
  "firstId": 28385,   // 首笔成交id
  "lastId": 28460,    // 末笔成交id
  "count": 76         // 成交笔数
}
```
OR
```javascript
[
  {
    "symbol": "XMRBTC",
    "priceChange": "-94.99999800",
    "priceChangePercent": "-95.960",
    "weightedAvgPrice": "0.29628482",
    "prevClosePrice": "0.10002000",
    "lastPrice": "4.00000200",
    "lastQty": "200.00000000",
    "bidPrice": "4.00000000",
    "askPrice": "4.00000200",
    "openPrice": "99.00000000",
    "highPrice": "100.00000000",
    "lowPrice": "0.10000000",
    "volume": "8913.30000000",
    "quoteVolume": "15.30000000",
    "openTime": 1499783499040,
    "closeTime": 1499869899040,
  "firstId": 28385,   // 首笔成交id
  "lastId": 28460,    // 末笔成交id
  "count": 76         // 成交笔数
  }
]
```


### 最新价格接口
```
GET /api/v3/ticker/price
```
返回最近价格

**权重:**
单交易对1
无交易对2


**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | NO |

* 不发送交易对参数，则会返回所有交易对信息

**响应:**
```javascript
{
  "symbol": "LTCBTC",
  "price": "4.00000200"
}
```
OR
```javascript
[
  {
    "symbol": "LTCBTC",
    "price": "4.00000200"
  },
  {
    "symbol": "ETHBTC",
    "price": "0.07946600"
  }
]
```

### 最优挂单接口
```
GET /api/v3/ticker/bookTicker
```
返回当前最优的挂单(最高买单，最低卖单)

**权重:**
单交易对1
无交易对2

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | NO |

* 不发送交易对参数，则会返回所有交易对信息

**响应:**
```javascript
{
  "symbol": "LTCBTC",
  "bidPrice": "4.00000000",//最优买单价
  "bidQty": "431.00000000",//挂单量
  "askPrice": "4.00000200",//最优卖单价
  "askQty": "9.00000000"//挂单量
}
```
OR
```javascript
[
  {
    "symbol": "LTCBTC",
    "bidPrice": "4.00000000",
    "bidQty": "431.00000000",
    "askPrice": "4.00000200",
    "askQty": "9.00000000"
  },
  {
    "symbol": "ETHBTC",
    "bidPrice": "0.07946700",
    "bidQty": "9.00000000",
    "askPrice": "100000.00000000",
    "askQty": "1000.00000000"
  }
]
```

## 账户接口
### 下单  (TRADE)
```
POST /api/v3/order  (HMAC SHA256)
```

**权重:**
1

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
side | ENUM | YES |
type | ENUM | YES |
timeInForce | ENUM | NO |
quantity | DECIMAL | YES |
price | DECIMAL | NO |
newClientOrderId | STRING | NO | 用户自定义的orderid，如空缺系统会自动赋值
stopPrice | DECIMAL | NO | 仅 `STOP_LOSS`, `STOP_LOSS_LIMIT`, `TAKE_PROFIT`, `TAKE_PROFIT_LIMIT` 需要此参数
icebergQty | DECIMAL | NO | 仅有限价单(包括条件限价单与限价做事单)可以使用该参数，含义为创建冰山订单并指定冰山订单的尺寸
newOrderRespType | ENUM | NO | 指定响应类型 `ACK`, `RESULT`, or `FULL`; `MARKET` 与 `LIMIT` 订单默认为`FULL`, 其他默认为`ACK`. 
recvWindow | LONG | NO |
timestamp | LONG | YES |

根据 order `type`的不同，某些参数强制要求，具体如下:

Type | 强制要求的参数
------------ | ------------
`LIMIT` | `timeInForce`, `quantity`, `price`
`MARKET` | `quantity`
`STOP_LOSS` | `quantity`, `stopPrice`
`STOP_LOSS_LIMIT` | `timeInForce`, `quantity`,  `price`, `stopPrice`
`TAKE_PROFIT` | `quantity`, `stopPrice`
`TAKE_PROFIT_LIMIT` | `timeInForce`, `quantity`, `price`, `stopPrice`
`LIMIT_MAKER` | `quantity`, `price`

其他:

* `LIMIT_MAKER` 订单大部分情况下与普通的限价单没有区别，但是如果在当前价格会立即吃对手单并成交则下单会被拒绝。因此使用这个订单类型可以保证订单一定是挂单方，不会成为吃单方。
* `STOP_LOSS` 与 `TAKE_PROFIT` 的执行逻辑是当 `stopPrice` 到达时，触发一个市价单。
* 冰山订单的 `timeInForce`必须设置为`GTC`.


条件单的触发价格必须:

* 比下单时当前市价高: `STOP_LOSS` `BUY`, `TAKE_PROFIT` `SELL`
* 比下单时当前市价低: `STOP_LOSS` `SELL`, `TAKE_PROFIT` `BUY`

关于 newOrderRespType的三种选择

**Response ACK:**
返回速度最快，不包含成交信息，信息量最少
```javascript
{
  "symbol": "BTCUSDT",
  "orderId": 28,
  "clientOrderId": "6gCrw2kRUAF9CvJDGP16IP",
  "transactTime": 1507725176595
}
```

**Response RESULT:**
返回速度居中，返回吃单成交的少量信息
```javascript
{
  "symbol": "BTCUSDT",
  "orderId": 28,
  "clientOrderId": "6gCrw2kRUAF9CvJDGP16IP",
  "transactTime": 1507725176595,
  "price": "1.00000000",
  "origQty": "10.00000000",
  "executedQty": "10.00000000",
  "cummulativeQuoteQty": "10.00000000",
  "status": "FILLED",
  "timeInForce": "GTC",
  "type": "MARKET",
  "side": "SELL"
}
```

**Response FULL:**
返回速度最慢，返回吃单成交的详细信息
```javascript
{
  "symbol": "BTCUSDT",
  "orderId": 28,
  "clientOrderId": "6gCrw2kRUAF9CvJDGP16IP",
  "transactTime": 1507725176595,
  "price": "1.00000000",
  "origQty": "10.00000000",
  "executedQty": "10.00000000",
  "cummulativeQuoteQty": "10.00000000",
  "status": "FILLED",
  "timeInForce": "GTC",
  "type": "MARKET",
  "side": "SELL",
  "fills": [
    {
      "price": "4000.00000000",
      "qty": "1.00000000",
      "commission": "4.00000000",
      "commissionAsset": "USDT"
    },
    {
      "price": "3999.00000000",
      "qty": "5.00000000",
      "commission": "19.99500000",
      "commissionAsset": "USDT"
    },
    {
      "price": "3998.00000000",
      "qty": "2.00000000",
      "commission": "7.99600000",
      "commissionAsset": "USDT"
    },
    {
      "price": "3997.00000000",
      "qty": "1.00000000",
      "commission": "3.99700000",
      "commissionAsset": "USDT"
    },
    {
      "price": "3995.00000000",
      "qty": "1.00000000",
      "commission": "3.99500000",
      "commissionAsset": "USDT"
    }
  ]
}
```

### 测试下单接口 (TRADE)
```
POST /api/v3/order/test (HMAC SHA256)
```
用于测试订单请求，但不会提交到撮合引擎

**权重:**
1

**参数:**

参考 `POST /api/v3/order`


**响应:**
```javascript
{}
```

### 查询订单 (USER_DATA)
```
GET /api/v3/order (HMAC SHA256)
```
查询订单状态

**权重:**
1

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
orderId | LONG | NO |
origClientOrderId | STRING | NO |
recvWindow | LONG | NO |
timestamp | LONG | YES |

注意:
* 至少需要发送 `orderId` 与 `origClientOrderId`中的一个
* 某些订单中`cummulativeQuoteQty`<0，是由于这些订单是cummulativeQuoteQty功能上线之前的订单。


**响应:**
```javascript
{
  "symbol": "LTCBTC",
  "orderId": 1,
  "clientOrderId": "myOrder1",
  "price": "0.1",
  "origQty": "1.0",
  "executedQty": "0.0",
  "cummulativeQuoteQty": "0.0",
  "status": "NEW",
  "timeInForce": "GTC",
  "type": "LIMIT",
  "side": "BUY",
  "stopPrice": "0.0",
  "icebergQty": "0.0",
  "time": 1499827319559,
  "updateTime": 1499827319559,
  "isWorking": true
}
```

### 撤销订单 (TRADE)
```
DELETE /api/v3/order  (HMAC SHA256)
```

**权重:**
1

**Parameters:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
orderId | LONG | NO |
origClientOrderId | STRING | NO |
newClientOrderId | STRING | NO |  用户自定义的本次撤销操作的ID(注意不是被撤销的订单的自定义ID)。如无指定会自动赋值。
recvWindow | LONG | NO |
timestamp | LONG | YES |

`orderId` 与 `origClientOrderId` 必须至少发送一个

**响应:**
```javascript
{
  "symbol": "LTCBTC",
  "orderId": 28,
  "origClientOrderId": "myOrder1",
  "clientOrderId": "cancelMyOrder1",
  "transactTime": 1507725176595,
  "price": "1.00000000",
  "origQty": "10.00000000",
  "executedQty": "8.00000000",
  "cummulativeQuoteQty": "8.00000000",
  "status": "CANCELED",
  "timeInForce": "GTC",
  "type": "LIMIT",
  "side": "SELL"
}
```

### 查看账户当前挂单 (USER_DATA)
```
GET /api/v3/openOrders  (HMAC SHA256)
```
请小心使用不带symbol参数的调用

**权重:**
带symbol 1
不带40

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | NO |
recvWindow | LONG | NO |
timestamp | LONG | YES |

* 不带symbol参数，会返回所有交易对的挂单

**响应:**
```javascript
[
  {
    "symbol": "LTCBTC",
    "orderId": 1,
    "clientOrderId": "myOrder1",
    "price": "0.1",
    "origQty": "1.0",
    "executedQty": "0.0",
    "cummulativeQuoteQty": "0.0",
    "status": "NEW",
    "timeInForce": "GTC",
    "type": "LIMIT",
    "side": "BUY",
    "stopPrice": "0.0",
    "icebergQty": "0.0",
    "time": 1499827319559,
    "updateTime": 1499827319559,
    "isWorking": true
  }
]
```

### 查询所有订单（包括历史订单） (USER_DATA)
```
GET /api/v3/allOrders (HMAC SHA256)
```

**权重:**
5 

**Parameters:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
orderId | LONG | NO | 只返回此orderID之后的订单，缺省返回最近的订单
startTime | LONG | NO |
endTime | LONG | NO |
limit | INT | NO | Default 500; max 1000.
recvWindow | LONG | NO |
timestamp | LONG | YES |

**注意:**
* 某些较早的订单`cummulativeQuoteQty`会小于0，代表数据不可用，忽略即可

**响应:**
```javascript
[
  {
    "symbol": "LTCBTC",
    "orderId": 1,
    "clientOrderId": "myOrder1",
    "price": "0.1",
    "origQty": "1.0",
    "executedQty": "0.0",
    "cummulativeQuoteQty": "0.0",
    "status": "NEW",
    "timeInForce": "GTC",
    "type": "LIMIT",
    "side": "BUY",
    "stopPrice": "0.0",
    "icebergQty": "0.0",
    "time": 1499827319559,
    "updateTime": 1499827319559,
    "isWorking": true
  }
]
```

### 账户信息 (USER_DATA)
```
GET /api/v3/account (HMAC SHA256)
```

**权重:**
5

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
recvWindow | LONG | NO |
timestamp | LONG | YES |

**响应:**
```javascript
{
  "makerCommission": 15,
  "takerCommission": 15,
  "buyerCommission": 0,
  "sellerCommission": 0,
  "canTrade": true,
  "canWithdraw": true,
  "canDeposit": true,
  "updateTime": 123456789,
  "balances": [
    {
      "asset": "BTC",
      "free": "4723846.89208129",
      "locked": "0.00000000"
    },
    {
      "asset": "LTC",
      "free": "4763368.68006011",
      "locked": "0.00000000"
    }
  ]
}
```

### 账户成交历史 (USER_DATA)
```
GET /api/v3/myTrades  (HMAC SHA256)
```
获取某交易对的成交历史

**权重:**
5

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
symbol | STRING | YES |
startTime | LONG | NO |
endTime | LONG | NO |
fromId | LONG | NO |返回该fromId之后的成交，缺省返回最近的成交
limit | INT | NO | Default 500; max 1000.
recvWindow | LONG | NO |
timestamp | LONG | YES |

**响应:**
```javascript
[
  {
    "symbol": "XMRBTC",
    "id": 28457,
    "orderId": 100234,
    "price": "4.00000100",
    "qty": "12.00000000",
    "commission": "10.10000000",
    "commissionAsset": "BTC",
    "time": 1499865549590,
    "isBuyer": true,
    "isMaker": false,
    "isBestMatch": true
  }
]
```
## 用户数据流订阅接口
此处仅列出如何得到数据流名称及如何维持有效期的接口，具体订阅方式参考另一篇websocket接口文档

### 新建用户数据流 (USER_STREAM)
```
POST /api/v1/userDataStream
```
从创建起60分钟有效

**权重:**
1

**Parameters:**
NONE

**响应:**
```javascript
{
  "listenKey": "pqia91ma19a5s61cv6a81va65sdf19v8a65a1a5s61cv6a81va65sdf19v8a65a1" //用于订阅的数据流名
}
```

### Keepalive (USER_STREAM)
```
PUT /api/v1/userDataStream
```
延长用户数据流有效期到60分钟之后。 建议每30分钟调用一次

**权重:**
1

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
listenKey | STRING | YES

**响应:**
```javascript
{}
```

### 关闭用户数据流 (USER_STREAM)
```
DELETE /api/v1/userDataStream
```

**权重:**
1

**参数:**

Name | Type | Mandatory | Description
------------ | ------------ | ------------ | ------------
listenKey | STRING | YES

**响应:**
```javascript
{}
```

# 过滤器
过滤器，即Filter，定义了一系列交易规则。
共有两类，分别是针对交易对的过滤器`symbol filters`，和针对整个交易所的过滤器`exchange filters`

## 交易对过滤器
### PRICE_FILTER 价格过滤器
价格过滤器用于检测order订单中price参数的合法性
* `minPrice` 定义了 `price`/`stopPrice` 允许的最小值
* `maxPrice` 定义了 `price`/`stopPrice` 允许的最大值。
* `tickSize` 定义了 `price`/`stopPrice` 的步进间隔，即price必须等于minPrice+(tickSize的整数倍)
以上每一项均可为0，为0时代表这一项不再做限制。

逻辑伪代码如下：
* `price` >= `minPrice`
* `price` <= `maxPrice`
* (`price`-`minPrice`) % `tickSize` == 0

**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "PRICE_FILTER",
    "minPrice": "0.00000100",
    "maxPrice": "100000.00000000",
    "tickSize": "0.00000100"
  }
```

### PERCENT_PRICE 价格振幅过滤器
可以理解为一个瞬时的涨跌停限制，不允许价格瞬间剧烈浮动。
`avgPriceMins` 指用过去几分钟的平均价格来计算价格基准. 0 表示用最新成交价格作为价格计准。

逻辑伪代码如下：
* `price` <= `weightedAveragePrice` * `multiplierUp`
* `price` >= `weightedAveragePrice` * `multiplierDown`

**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "PERCENT_PRICE",
    "multiplierUp": "1.3000",
    "multiplierDown": "0.7000",
    "avgPriceMins": 5
  }
```

### LOT_SIZE 订单尺寸
lots是拍卖术语，这个过滤器对订单中的`quantity`也就是数量参数进行合法性检查。包含三个部分：

* `minQty` 表示 `quantity`/`icebergQty` 允许的最小值.
* `maxQty` 表示 `quantity`/`icebergQty` 允许的最大值
* `stepSize` 表示 `quantity`/`icebergQty` 允许的步进值。

逻辑伪代码如下：

* `quantity` >= `minQty`
* `quantity` <= `maxQty`
* (`quantity`-`minQty`) % `stepSize` == 0

**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "LOT_SIZE",
    "minQty": "0.00100000",
    "maxQty": "100000.00000000",
    "stepSize": "0.00100000"
  }
```

### MIN_NOTIONAL 最小金额
这个过滤器用于检查订单的最小金额。金额的单位是quoteAsset，可以通过 `price` * `quantity`得到

如果`applyToMarket` 为真，则市价单也需要服从最小金额过滤器。
由于市价单不存在price参数，当对市价单计算订单金额时，使用过去`avgPriceMins`分钟的平均价格。如果`avgPriceMins`为0则使用最新成交价格。


**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "MIN_NOTIONAL",
    "minNotional": "0.00100000",
    "applyToMarket": true,
    "avgPriceMins": 5
  }
```

### ICEBERG_PARTS 冰山订单拆分数
`ICEBERG_PARTS` 代表冰山订单最多可以拆分成多少个小订单。
计算方法为 `向上取整(qty / icebergQty)`.

**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "ICEBERG_PARTS",
    "limit": 10
  }
```

### MARKET_LOT_SIZE 市价订单尺寸
参考LOT_SIZE，区别仅在于对市价单还是限价单生效

### MAX_NUM_ORDERS 最多订单数
定义了某个交易对最多允许的挂单数量（不包括已关闭的订单）
普通订单与条件订单均计算在内

**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "MAX_NUM_ORDERS",
    "limit": 25
  }
```

### MAX_NUM_ALGO_ORDERS 最多条件单数
定义了某个交易对最多允许的条件单数量（不包括已关闭的订单）

**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "MAX_ALGO_ORDERS",
    "maxNumAlgoOrders": 5
  }
```

### MAX_NUM_ICEBERG_ORDERS 最多冰山单数
定义了某个交易对最多允许的冰山订单数
`icebergQty` > 0.

**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "MAX_NUM_ICEBERG_ORDERS",
    "maxNumIcebergOrders": 5
  }
```

## 交易所级别过滤器
### EXCHANGE_MAX_NUM_ORDERS 最多订单数

**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "EXCHANGE_MAX_NUM_ORDERS",
    "maxNumOrders": 1000
  }
```

### EXCHANGE_MAX_NUM_ALGO_ORDERS 最多条件单数

**/exchangeInfo 响应中的格式:**
```javascript
  {
    "filterType": "EXCHANGE_MAX_ALGO_ORDERS",
    "maxNumAlgoOrders": 200
  }
```


